［新聞整理］2019-2020 教育界道德要求

1.香港華人基督教聯會真道書院助理校長戴健暉
行為：
FB 仇警
下場：
公開致歉，校方事後將其調職，並成立專責委員會跟進及呈交調查報告予教育局
教育局：
發譴責信考慮除牌

2.嘉諾撒聖心書院執教通識科的賴得鐘老師
行為：
FB 仇警言論
下場：
將涉事圖片刪除並道歉，亦辭任考評局通識教育科科目委員會主席及成員職務
教育局：
發譴責信考慮除牌

3.銅鑼灣直資學校孔聖堂中學署理副校長何栢欣
行為：
FB發表針對警方的「藏頭」詩
下場：
校方成立專責調查小組，並把何栢欣暫時停職
教育局：
未回應

4.北角閩喬中學副校長宋燕玲
行為：
FB 「不歡迎曱甴做學生」
下場：
校長羅惠金回覆本報查詢時稱，得知網上流傳有關帖文截圖，她即時向宋副校長查證，確定宋副校長沒有發出有關帖文，「明顯地她facebook帳戶被人入侵，因此要立即停用」

5.元朗天主教中學副校長陳秀芬
行為：
破壞連儂牆，並說岀「你係咪要X呀？除褲啦！」 等粗言指罵途經的青年
下場：
該校稱，尊重每個人有表達意見的權利。校方另向家長發特別通告，表示已就事件啟動危機處理機制

6.其他老師被抗議、被投手、發表曱甴論，歡迎大家補充
格式如下：
［學校全名］［職級人名］
［行為］
［下場］
［如有連結］

1.整理教育界新聞，以便全港學生跟進校內教師言行

2. 希望全香港對教育界嘅社會期望，推廣到所有政府「父母官」、議員、執法機構、司法機構上，為香港所有未成年人士劃下統一標準

3. 希望各界別領袖都有以身作則，冇出言不遜

後記：
細個嗰陣，讀中史唔明白，點解：「清風不識字，何以亂翻書」會被清雍正斬首。

後來，又唔明中國1959 年「反右運動」係乜嚟，點解毛澤東話邊個係「右派」，邊個就要批鬥？

推十連

10

9

3月考評局就會公佈dse考場如果種到上述呢間學校嘅話歡迎做紅衛兵 參觀下間學校啲personal office

push

8

終於都明，點解古人成日要「借古諷今」，原來有屁係唔可以直放

藍就可以為所欲為

7

6

5